
New Wrong Set: 
10.一般情况下合金钢的弹性模量比碳钢(    )
。
   A．大    B．小   C．相同
correct answer: C
your answer: A
2.中心距已定的开口带传动，传动比增大，则小轮包角(    )
。    
   A．增大    B.  减小    C．不变   
correct answer: B
your answer: A
12.斜齿轮分度圆螺旋角为，齿数为z，其当量齿数Zv=(    )
。
   A．z COS    B．z／COS   C．z／COS2    D．z／COS3
correct answer: D
your answer: C
14.选择蜗杆传动的制造精度的主要依据是(    )
。
   A．齿面滑动速度    B．蜗杆圆周速度    C．蜗轮圆周速度
correct answer: B
your answer: A
1.螺旋传动最常用的螺纹是(    )
。
   A．矩形螺纹    B．梯形螺纹    C．三角形螺纹
correct answer: B
your answer: C
10.不完全齿轮机构安装瞬心线附加杆的目的在于(    )
。
   A．提高齿轮啮合的重合度  B．提高运动的平稳性    C．改变瞬心位置
correct answer: B
your answer: A
8.将构件用运动副联接成具有确定运动的机构的条件是自由度数为1。    (    )

correct answer: F
your answer: T
10.有四个构件汇交，并有回转副存在则必定存在复合铰链。    (    )

correct answer: F
your answer: T
12.在一个确定运动的机构中原动件只能有1个。    (    )

correct answer: F
your answer: T
6.双头螺柱联接不适用于被联接件厚度大.且需经常装拆的联接。    (    )

correct answer: F
your answer: T
10.紧螺栓联接在按拉伸强度计算时，将拉伸载荷增加到原来的1.3倍，这是考虑螺纹应力集中的影响。    (    )

correct answer: F
your answer: T
7.在链节距和小链轮齿数一定时，为了限制链传动的动载荷应限制小链轮的转速。
              (    )

correct answer: T
your answer: F
13.斜齿圆柱齿轮的宽度和分度圆螺旋角越大，其重合度则越小。    (    )

correct answer: F
your answer: T
18.负变位齿轮分度圆齿槽宽小于标准齿轮的分度圆齿槽宽。    (    )

correct answer: F
your answer: T
28.闭式软齿面齿轮传动应以弯曲强度进行设计，以接触强度进行校核。    (    )

correct answer: F
your answer: T
30.选择齿轮精度主要取决于齿轮的圆周速度。          (    )

correct answer: T
your answer: F
21.在标准蜗杆传动中，当蜗杆头数z1一定时，若增大蜗杆直径系数q，将使传动效率提高。    (    )

correct answer: F
your answer: T
4.滑动螺旋传动的主要失效形式是螺纹磨损，螺杆直径是按轴向力和扭矩进行强度计算确定的。    (    )

correct answer: F
your answer: T
3.曲柄摇杆机构中，摇杆的极限位置出现在曲柄与机架共线处。    (    )

correct answer: F
your answer: T
1.棘轮机构将连续回转运动转变为单向间歇回转。    (    )

correct answer: F
your answer: T
2.槽轮机构将往复摆动运动转变为单向间歇回转。    (    )

correct answer: F
your answer: T
3.齿式棘轮机构可以实现任意角度间歇回转运动。    (    )

correct answer: F
your answer: T
5.既传递转矩又承受弯矩的轴是传动轴。    (    )

correct answer: F
your answer: T
8.滚动轴承的基本额定寿命是一批同代号的轴承统计值，对于某一具体的轴承而言实际使用寿命一定大于基本额定寿命。    (    )

correct answer: F
your answer: T
12.其他条件不变，若将作用在球轴承上的当量动载荷增加l倍，则该轴承的基本额定寿命将降至原来的1／2。    (    )

correct answer: F
your answer: T
17.深沟球轴承极限转速很高，高速时可用来代替推力球轴承。    (    )

correct answer: T
your answer: F
18.滚子轴承允许内外圈的角偏差较球轴承大。    (    )

correct answer: F
your answer: T
